[真係work!] 滾輪壞了別棄療！教你怎麼搶救滑鼠滾輪

掰下來滾輪後可以看到左側固定滾輪的地方有一個圓盤狀的東西被一塊鐵片包裹在中鍵。用刀或者指甲把圖中紅色部位的四個卡扣掰開。這一步可能需要比較多的時間和耐心。

掰開後在底盤的背面可以把這個金屬片整個推出來，小心不要把中鍵包裹的走線弄斷。推出來後就可以得到中間包裹的一個鐵片和一個齒輪狀的小圓盤。見下圖。

而有一個圓盤則留在版面上。如圖。

一般都是上上圖的小圓盤和這張圖的圓盤積灰影響了滾輪的工作。用刀片切一小塊橡皮，頂在刀頭上擦拭上圖中金屬觸片，可以明顯看到擦拭過後觸片光亮了很多。同樣對上上圖中的小圓盤的觸點進行擦拭，會發現它又光亮如新啦~

擦拭完就可以將這幾塊裝回去，通電測試一下滾輪工作狀態啦，希望看到這裡的時候你的滾輪已經恢復使用啦~

接下來就可以按拆下來的順序愉快的組裝回去啦~可能會在合併上下蓋時遇到一些困難，這個沒有什麼好辦法，畢竟要想卡的牢就會難安裝，膽大心細就好啦。

真係work!

lm

羅技用optical encoder
唔係呢啲mechanical encoder
冇問題
但係壞微動連點

read01

換微動丫嘛 知啦

Lauming